創16年新高 2016年逾57,000新移民湧港 多過歐盟d難民

我前兩日去海皇粥店，個阿嬋直接用普通話同客講野

【東方日報專訊目（我係Yahoo新聞轉貼)】過去十多年來均未有用盡的內地單程證配額在去年突然「用凸」，有五萬七千四百名內地新移民來港，較一五年激增近五成，創下十六年的新高。據了解，每日的單程證配額維持不變，去年來港的內地新移民激增，可能因單程證持有人可於批證後的三個月內抵港，部分持證人又集中於某些時段抵港，致出現配額「用凸」的錯覺。保安局亦回應指，由於簽發與獲發的單程證人士來港可能在不同年份發生，故兩個數字未必完全對應。

慣稱單程證的《前往港澳通行證》由內地審批簽發，自一九八二年起實施配額制，由最初每日七十五個逐漸增至現時每日一百五十個。以一年三百六十五日計算，每年總計應有五萬四千七百五十名內地新移民來港。不過，統計處前日公布去年中期人口統計顯示，去年有高達五萬七千四百個單程證持有人來港定居，以去年是閏年有三百六十六日計，平均每日來港內地新移民為一百五十六點八人，高於每日配額上限。

05年曾發生超額情況

據了解，單程證的配額未有改變，而單程證持有人在獲批證件後三個月內抵港即可，故可能出現部分單程證持有人集中於某些時段抵港的情況。翻查入境事務處與民政事務總署就新來港人士的定期調查顯示，過去亦曾出現單程證持有人抵港人數，高於配額總數的情況，如○五年有五萬五千一百零六人，但此後鮮有「超額」的情況，一五年更低見只有三萬八千三百卅八人，惟去年竟又再次「超額」激增至五萬七千四百人，創十六年的新高。

而內地新移民的教育程度大致有提升，根據當局最新調查，去年第三季有約六成八新移民擁有中學學歷、有大專或以上學歷者亦有兩成。不過，約一成一新移民僅得小學或以下學歷，當中有一百九十人更是未曾接受教育或僅得幼稚園程度。

社協倡調配資源支援

協助新移民融入本港社會的社區組織協會社區組織幹事施麗珊估計，去年單程證持有人來港激增，可能是港人在內地的超齡子女，惟該會接獲的求助個案維持不變，每年約有四、五百人，主要是尋求職業、教育及住屋的協助。她批評港府雖未有單程證的審批權，但應向內地部門索取有關申請數據，如輪候人數、性別及年齡等，以及早調配資源，向新移民提供適當支援。「好似呢兩年，一年多，一年少，政府完全無準備，咁點幫佢哋適應香港嘅生活？到時又畀人話新移民來香港唔做嘢，咁咪唔好囉。」

有冇人有興趣整個「請埋D唔願意融入香港既蝗蟲」既餐廳/店鋪list? 你話好似譚仔咁肯試下講廣東話都算喇

推

有無類似refugee welcome 的jpg

過多十幾年 香港人嘅定義係咩

唔駛十幾年，而家d小學生好似講蝗語既多過廣東話，仲要應該有d係真香港人為左大多數蝗蟲同學而主動講蝗語

黃大仙翠華係第一名

有冇得睇平均年齡？
成日話人口老化，會唔會係不斷輸入廢老造成？

金馬倫道惠康有個staff又係，問佢野佢笑住話 我聽不懂，可不可説講普通話

聘請只説普通話員工之店鋪列表：
(譚仔個種肯嘗試講廣東話就算了)

1. 黃大仙翠華 - 19歲asso仔
2. TST近天文臺道惠康 - 冇飛睇演唱會

一年57000件垃圾，再同你講無地起樓

Posh

push

葵青好撚多
去親m記一定聽到普通話

係大興球場行一個圈真係得一兩個人講廣東話

死返上去啦